誤信網上資訊以為無害 吸大麻青年激增五成

誤信網上資訊以為無害
吸大麻青年激增五成

【本報訊】警方指出，今年首10個月接獲182宗涉大麻毒品案，比去年同期上升44%，涉大麻案被捕青少年人數上升23%。警方相信與網上錯誤資訊指吸食大麻無害，及當局宣傳其他精神科毒品的禍害，忽略大麻的危害性有關。聖誕將至，警方會加強打擊大麻等毒品活動，提醒青少年勿以身試法吸食或販賣毒品。

警方於今年首10個月接獲182宗涉大麻毒品案，比去年同期的126宗上升44%，共撿獲757公斤大麻，比去年同期激增近2.4倍，有228人被捕，比去年同期上升54%，當中10至20歲的被捕青少年有32人，比去年同期的26人增加23%。

警方毒品調查科高級督察鍾文齡指出，根據禁毒處藥物濫用資料中央檔案室資料，今年上半年被呈報吸食大麻的21歲以下青少年人數有63人，比去年同期激增五成，反映青少年吸食大麻有上升趨勢，相信是因近年網上錯誤資訊指大麻屬天然產品，吸食不會傷害身體。

警方毒品調查科高級督察張鶴峯指出，本港大麻主要來自北美及內地，另有部份在本港種植，大麻毒品包括大麻草、大麻花、大麻精及大麻油。他指出，網上販賣大麻並無明顯上升趨勢，但警方一直留意相關情況，並警告任何人管有或吸食危險藥物，一經定罪，最高可被判罰款1百萬元及監禁7年；如販運危險藥物，一經定罪，最高可被判罰款5百萬元及終身監禁。

有人13歲起吸食
張又披露大麻的網上用語，「如『牛牛』、『草』、『花花』等代表大麻；『1 joint』代表一支大麻煙，『飛嘢』代表吸食大麻。」而現時大麻草每克售約223元，大麻花每克售約193元，以及大麻精每克售約85元。

聖誕將至，青少年都會參加狂歡派對，是接觸大麻等毒品的高危期，警方強調聖誕假期會加強打擊大麻等毒品活動，提醒青少年勿以身試法。
青協青年違法防治中心督導主任陳文浩指出，該中心每年平均接獲約400多宗吸毒求助個案，由於吸食大麻比其他毒品便宜，加上受外國風氣影響，以及有國家可合法吸食，令大麻成為不少吸食毒品人士的「入門毒品」，曾有個案於13歲起已吸食大麻。

現年22歲的阿強（化名）已吸食大麻兩年多，藉吸食大麻放鬆自己，他以為大麻對身體的傷害不及其他毒品大，「大麻屬慢性影響，唔會有太多傷害，同其他毒品不同，唔會令膀胱縮細，又唔會生冰瘡，又唔似飲酒傷肝」。事實是阿強已出現幻聽幻覺，陳文浩稱，阿強正接受治療，仍未能戒除毒癮。

人哋國家都合法埋啦喎

香港啲研究唔係咁落後呀嘛

11個美國總統都食過weed

我都以為唔會傷身

水飲得太多到傷身啦

其實大麻係無乜害 係驚你會唔夠high 食埋其他毒品姐

一般大麻對超過25歲既青年影響好細#1 但係香港最近 好多合成大麻都係係支那黎 呢啲weed 既THC係一般既百幾倍 可以做到無味過海關都唔發覺#2
#1
#2

阿強已出現幻聽幻覺，陳文浩稱，阿強正接受治療，仍未能戒除毒癮。

Carfentanil is 100 times stronger, making it about 10,000 times more potent than morphine.
邊度有寫THC?

你以為，大麻對大腦有不可逆轉既轉變

貼錯#2

“Compared to genuine pot, synthesized marijuana can be up to 100 times as potent as THC at stimulating brain receptors, said Marilyn Huestis, senior investigator at the National Institute on Drug Abuse.“

話大麻有害個D係咪煙商打手

咪係
又唔見其他國家有白粉，K仔合法化

連登道友出沒注意

超過25歲仲叫青年咩

唔通叫中年？

屌你老味好人好姐無情白事食乜柒精神科藥物，叫你唔好撚掂又話柒人叫你食煙，煙草商打手，屌你老味隊草隊到痴鳩左線

屌你老母，有咩日日食唔會有事。 叫你老母日日食麥當勞都會死啦7頭

點冇害，你真係以為冇野

成年莊年唔得既

吸煙禍害仲多過大麻 又唔見禁煙

$

大麻一定有害 冇野過量係冇害
但你地都係解釋唔到點解歐美國家會合法化大麻 如果真係毒到咁就唔會合法啦下話

連登咁多小學雞
分分鐘班十三四歲既信哂你地話無害
又唔知道原來要25歲後先無影響
個個都走去hi大麻
正常都吸到變弱智

因為政府班人唔禁煙－＞食煙有一定安全性－＞香煙比大麻害處更高－＞大麻有比香煙安全。
所以政府應該將香煙列為毒品，並根據毒品條例處理煙民。

成班人信政府話大麻有癮 你估呢班係咩人黎啦

多謝d liberals啦

大麻係有害，但並唔係白粉個d一食就痴線
就好似食煙咁

而家美國無人食煙架喇，個個食大麻，你係街見人拎住支煙，但行近d就聞到浸味係唔同就知係大麻黎

利伸:反大麻

冇自制力，食煙飲酒都乞人憎

明知大麻唔比隊，就隊少d

隊完又放上ig成個on9仔咁

認真想學野 大麻會對身體有咩害 如果咁有害 snoop果班人咪出晒事

大麻唔合法根本係啲煙草商向政府施壓

佢地話好補
好chill 好型
你接受唔到係你保守老土

synthesized marijuana同marijuana兩樣野黎
係香港揾synthesized重難過普通

世界衛生組織班專家話藥用大麻對人體無害，信邊個好？

兩樣都有害
唔吸就最好

多得連登啲大麻撚道友
唔止講到大麻無害
直情係講到有益身心
又話人地美帝都合法化
咩香港唔俾人隊草就唔配有民主
笑撚大人個口

荷蘭可以合法擁有少量毒品
咁係咪姐係所有毒品都無毒？
你係荷蘭持有少量白粉自食唔會犯法
=白粉無毒？岩唔岩？

咳藥水夠藥用
一濫就如同吸毒

藥用代表有有人監督限制

唔係你想索就索

我諗最大問題係食左之後控制唔到自己個下係最危險

唔係個個人都有自制能力
當你真係恆常依賴依啲野 食到某個位就會開始冇feel
啲低賤mk仔就會開始想試其他

我贊成藥用大麻可以經醫生處方使用
但一定唔係連登道友個隻合法化囉

你平時吸大麻係for藥用定娛樂用？？？？？
吸大麻吸到個腦壞左呀？

禁大麻既話 禁埋煙+酒先合邏輯

食大麻食到share內容農場當事實

最撚大果個打手咪政府囉

食到痴咗線 屌，唔講以為佢LSD當甜品

粉果然勁

LSD無得唔幻覺啦

咁你講到大麻點毒未 個個歐美研究都講緊少量大麻對人體無害 仲可以做醫學用途
嗎啡都係毒啦 香港咪一樣藥用
根本係大麻太平太粗生 一旦廣泛用 講緊唔係娛樂 係藥用 好多藥廠都會跌銷量 先唔合法
成班人講道友你又講 又講唔出毒左係邊

stone晒可以做d咩
lsd就話姐

支持煙草同大麻ㄧ齊列作違禁品

唔好話點解禁大麻唔禁煙
ㄧ齊禁最實際
等你班死道友冇嘢好講

連登真係有好撚多道友, 睇有咁多負皮就知咩料

成日屌煙鏟
但大麻又ok係咩玩法

有可能咩 班廢老到時嗌港獨都似

多道友
覺得大麻好撚chill又型
又激 因為要偷偷地買同食
又可以懶係ABC

根本煙同大麻都係垃圾
一樣要禁
臭到仆街

用煙仔同大麻比真心on9
雖然煙仔都會上癮，但係唔會有幻覺呀嘛

利申好撚憎人食煙

任何嘢過量都會有害
飲太多汔水都會糖尿病
而最重要係毒犯所賣大麻好多時加咗料
加咗其他真正毒品入去
等客仔以為佢d貨勁d係靚貨
個個爭生意越加越多
攪到客仔上癮成為長期顧客

其實都幾撚好笑 上面班人幾多未食過 見都未見過 聽人講有害就話有害
唔知頭唔知路 細心睇下研究報告啦

食煙夠合法 咁傷唔傷身

好人好姐
食咩大麻
貪過癮咩

係一樣咁臭呀，屌你老母

研究咪話藥用大麻無問題囉
但你班on9 chill撚吸果d撚係藥用大麻咩
效果廢d你都唔撚吸啦
愈食愈勁 仲講咩撚無害
你地買果d有無加料都唔撚知啦

25 歲前吸食大麻『有機會』會對大腦發育有影響
但損害一定無吸煙咁強
所以一定要管制
但可以寬鬆過煙草

呢度咪多
都唔知是咪班拆家搵食

個個話有害, 除左幻聽幻覺, 重有乜野病徵????

極度支持連登仔公開食大麻以支持合法化.

禁撚埋煙最好啦.
大麻煙呀香煙呢d 一樣造就一堆仆街火車頭

其實部份藥用大麻都會有THC , 仲high 過你娛樂用

Steve jobs: lsd可以發明iPhone

多謝煙草稅 (2018 三百蚊包唔該

酒精生理傷害程度仲大過煙 上癮大過大麻
禁埋佢啦

咁不如禁埋煙啦，你d西人政府官又食煙

你死啦
班道友好惡㗎

啲道友出唒嚟

咁死左幾多個

連登道友又想黎歪曲事實 咁撚鍾意食就離開香港啦

話煙草商施壓嘅係咪傻撚咗
無耐先話加一倍煙稅 最終都會全面禁煙
政府洗撚聽煙商話

Yea, roll one, smoke one

呢幅圖錯架，wiki都有講

連登道友乜柒都揾食煙黎講，正如五毛乜野都話美國又係咁樣又唔見你咁講

唔信網上唔通信警方?

係D chinks特別鍾意食煙
你去外國好少見到
even singapore u rarely see it

或者好似煙噉出稅，食窮班道友

咳水係藥物 但濫用既話都係毒品
其實同大麻一樣 適當時用先對身體有用
而唔係比啲on9仔用黎take野
仲要浪費醫療資源醫返你

最弊係當大麻係仙丹咁
仲要拎其他國家大麻合性化黎打晒J咁

唔合法都走去食真係好傻 又唔知人地會唔會溝完野賣比你
你去7仔買支可樂都唔會買支比人開過架啦 因為唔知會唔會比人落左野
合法左就唔同講法 有監管 有得投訴

其實癮呢d，打機打飛機都會上癮架啦

溝撚左海洛英就好笑

但成篇野無講有咩害

其實合法化都冇乜意思
一星期食一兩次開心下果班
消費仲低過煙好多
依家太易買

我覺得主要嚴禁廿五歲以下酒麻煙先係正確做法

利申煙民 有飲酒習慣 唔讚成合法公開食大麻

有冇害都好
其實好撚鬼

日狗新宿區禁煙

條友肯定唔止隊草啦

你個道友收聲啦
你都識講少量大麻對人體冇害，你做醫學用途都係少量大麻，問題係而家食大麻啲人係食大量大麻呀嘛，一個禮拜食幾次，你入院啊會唔會一個禮拜入幾次院醫生開大麻藥你丫！？

你問有咩毒，對肝毒囉得未啊！肝要detoxic 呢d野，肝硬化等等病唔係病？一定係要幻聽成日痾尿呢d普遍毒既symptom先係有毒？

果然吸毒吸上腦，少少分析能力都冇

殺死癌細胞

同意
所以而家食根本唔安全
仲要大麻係誘因性毒品
令到你食更加興奮嘅毒品好似白粉咁
所以唔好成日用食煙飲酒比
根本食煙飲酒都要禁！

講真, 其實食煙禁撚左佢係好事來架喎.
真心唔覺有問題.

大把今日既毒品本身都係精神科藥物黎架
係咪全部要合法化?

大麻可減少肝硬化

可能仲solvent abuse，搞到個腦物理性壞埋

藥用大麻通常有特登培植，增加CBD成分，一般話大麻成癮唔高係因為CBD較難有addiction,但係咁唔代表大麻唔會成癮，啲道友最鐘意係大麻入面嘅THC，呢隻無藥用價值，又易上癮，歐美國家合法化嘅主要係高CBD低THC嘅品種，絕對唔係班道友想要嘅大麻

THC has anti-cancer properties

Potential benefit, 同綠茶抗癌個慨念差唔多？

樓上好多道友🤣🤣

人地鬼佬食係型又加強創意，連登mk小朋友食就變弱智

原來你有cancer咁慘
咁你快d飛去外國食藥用大麻啦
仲留係到同我地嘈

降低癌指數就全民適用嘅

英法ireland都多人食煙到痴線
你咪周圍fake人

哈哈 多得連登班死道友唔少

既然THC無potent嘅anti cancer property,點解政府要比呢類合法化？為左少少potential benefit危害社會安全？

再者點合法化都好最多都只會係比藥廠整藥，或者係高CBD嘅大麻，食到你中毒都未high 得起

英國班煙鏟噴果d 二手煙特別臭

根本煙都係毒品
癮仲大
一齊ban9埋佢啦

成9日大麻就係毒煙草唔係毒
仆街根本都係植物來
大麻係毒 煙草都係毒
多人食唔等於唔係毒

痴撚線 外國人食煙先勁
chinks 乜鳩 好撚型呀？

岩，等班死道友乜柒都無得食

支持大麻藥用但係唔支持大麻娛樂化
收皮啦。死道友

晒錢食大麻不如屌下閪好過

有時係太多人食，多到禁唔到咪唯有合法化去規管
好似賭波咁
原本犯法，件事係好定唔好，同合唔合法無必然同正比既關係

紅字都錯撚曬啦
政府班人唔禁煙，因為有大量稅收

藥用呀戇鳩，有病先要食架
咳水有咳先食，成枝飲都係吸毒
明未呀道友

根本同80年代覺得食煙好撚有型一樣

可能已經食壞腦了

睇下班道友d邏輯就知隊草對個腦一定有影響

屌佢老味叫你唔好隊就係煙商打手

人地藥用大麻合法化就講到隊草應該合法化

娛樂用大麻合法化得果丁屎咁多國家同地區係就講到成為主流要跟足先夠先進咁，至撚慘班撚樣拎大量醫學用報告黎反駁差佬拉靚仔隊草，講到班靚仔係封建社會犧牲品咁都on99生勾勾，犯法拉柒你有咩問題啊，要隊去荷蘭隊撚飽佢

現在差佬出單咁既犯罪報告就係貼緊標籤落反對派度，所謂既網上錯誤資訊個源頭擺到明單打緊兩登，試圖貼個吸毒集中營個標籤落我地度，大麻呢樣野根本冇必要去撐，除左你真係道友，唔係點解會支持娛樂用隊草先?

娛樂用大麻合法化絕對唔會令社會更好，更加唔駛指意煙剷會因此變少，只係少部份道友既心願，好人好姐撚有食大麻既需要咩柒頭，根本就必需要同大麻呢樣野撇清關系，分分鐘已經有五毛做緊野，你懶係進步懶係文明見外國某地區話好又應聲蟲話好其實自己冇隊過，咁就真係笨撚柒未隊草先腦退化

嘩 屌咁多道友

駁拉

記得睇個報導好似話holand大麻銷量3億歐羅
又話咩大概有600間大麻shop
一間都平均5百萬港紙銷售額
d人可能真係當咖啡咁行過買返杯飲

香煙夠合法，係咪對身體無害？

又吹奏大麻
死毒蟲入番你個毒竇啦

On9外國成日食

你都識講外國啦

你分撚清楚合成大麻同大麻先好拋書包啦

條友都唔知年中幾多毒蟲去睇精神科

好彩有click入去link到睇，咁都叫抗癌？？ so call既實驗拎d細胞出黎試詐。。。 而且連研究人員都話未夠科學數據證明

"但領導本次研究的 David Meiri 博士仍持審慎態度，並未成為大麻的「傳教士」（missionary）。他認為在大肆宣傳大麻的益處之前，應先有更完整詳盡的科學研究"

真係up得就up 有無source？
歐洲我唔清楚但美國周街d鋪頭賣得俾人梗係for recreational use
cbd係high唔撚到 d鋪頭又點會係賣高cbd strain？
稍為用下個腦都知無可能

利申：想搵high cbd都搵唔撚到

笑撚死，再吹大啲

content farm source

呢D 野同上連登/紅登一樣，盲目信任論壇資訊唔自己求證，與食大麻無異

content farm咁都信

條友明顯隊壞左
係隔離post死撐 有時真係唔想破壞佢生存意義

其實大麻都可以抽稅
某d大煙商亦都有出大麻
話政府同煙商勾結根本唔成立

我好似由始至終都冇講過支持娛樂用合法
一直都講緊藥用合法化
睇黎你唔隊都咁撚傻鳩 笑死

笑撚左 一巴車埋去

連登道友全面進場

呢d新聞又係出黎哇眾取寵
俾弱智廢老睇完屌鳩你班廢青
又唔見報導下幾時禁煙

That url lmao

又係啲濕鳩老鼠兔仔實驗
仲好意思車人一巴

幾可見煙剷走出黎面對群眾講加煙稅唔合法
班友都係毒蟲, 最好BAN柒埋班煙剷

PS: 篇文個兩個實驗都係用CBD, 醫療用途醫學界十分歡迎
呢啲其實關班死毒蟲閪事咩, 又唔係THC

幾時禁埋食煙

煙都合法
食撚死佢 唔該

幾時黎個公開食大麻公民抗命

全力支持香港大麻合法化
死咁批智障就最好

樓上好多戇鳩仔唔肯接受大麻唔會食死人既事實
淨係識label人做道友又唔肯攞啲證據出嚟駁

藥用同娛樂用大麻係個名唔同 實際上一樣係攞嚟吸 冇分別架戇鳩仔

我記得以前印度係唔禁的，近兩三年唔清楚。
所以年中有唔少痴線佬由印度寄呢 d 野過黎。

酒就日日有飲到死 不過就真係冇人食大麻食到死

藥用嗎啡一樣合法的，咁對於班癮君子黎講有咩意思？

就係食過先更加覺得要禁

咁撚多嗲 又唔見班道友大條道理係差館門口食 再大條道理屌柒班黑警話係冇害兼減少肝硬化

禁埋打飛機唔該
打飛機仲傷身

agger

CBD oil咪得

成班垃圾道友

記得唔知邊到聽返黎 因為人食過量大麻 會容易對他人做成意外 先唔合法化
我覺得依個解釋到點解大麻唔合法 煙合法

印度係成個香港咁大座山都係野生大麻

連登好多道友

Sorry，打漏左，講緊係 K仔。

最初你會食大麻打開左一道門，然後發現滿足唔到你，去接觸其他野lsd,dmt，一開始覺得好好玩所有野都好新鮮，但玩多左接收左某d野，你最後會驚但又忘記唔到，只可以安慰自己，你接受到可以試下重，算係一個體驗，但badtrip嘅時候 ，你好似困係一個空間好耐咁好辛苦，所以最好都唔好打開e道門。

呢段片講啲捷克毒蟲搞毒品camp
土法自製海洛英注射
點知拎去驗完原來係嗎啡同可待因
垃圾無分國界

係咪智障
大麻冇好處就唔會有藥用大麻
知唔知咩叫藥用
再者，我都講左娛樂性大麻係大量食
咁唔係藥用，你overdose都會死啦
你大麻overdose點會唔傷肝
仲係到笑
真係一d分析能力都冇

點會冇分別
有醫生prescription,要抽血monitor就有分別啦

食飯同食屎一樣用口食
係咪冇分別啊

呢個都岩啊係其中一個原因

就算係藥用都唔會就咁俾草你隊
一定係拎佢啲藥用成分出黎整藥

人地講既藥用同娛樂用係講緊食用既目的同分量唔同呀，唔係講緊攞唔攞嚟吸呀弱智仔，你都係繼續隊多啲死撚咗去算啦

CBD oil

發覺班毒蟲弱智
係咪以後要講明non-psychoactive medical cannabis先明

仲未處理到唔同國家對大麻係法律上差異
而且未處理到點解香港處理有害品有咁大分歧eg煙酒同大麻

食大麻同食煙一樣，但上癮係心理上癮多

每次係大麻post 都見到班傻鳩講唔到大麻有咩害
就一味反
連登小朋友零舍弱智

係 有啲仲叫我分清藥用大麻合法化係唔包娛樂大麻，但我一開始都只係講大麻合法化

冇害
仲係成熟同潮流既表現

Smoke weed every day

岩呀，拉撚哂班人佢就岩
以為學鬼佬食大麻就好撚有型好ABC好有見識 又唔知自己又瘦又柒話之你食火藥落肚都唔會有人覺得你好型

大麻長時間食真係會有野

係咪食到有幻覺啦

有冇諗過大麻唔合法背後有好多原因 e.g 政治

大麻抗爭指日可待

點解煙會食死人都合法 反而大麻呢種有醫療價值嘅就唔合法呢 陰謀論啲諗 我覺得可能關控制人口問題

d藥廠要賺你地d血汗錢去醫癌症，煙草商唔想無收入

咩叫大麻合法化
合法吸食?
合法種植?
合法販賣?

全部人做都合法? 定只係一部份人 有權生產 同 使用?

提煉CBD oil醫病, 同藥廠煙草商係冇衝突
你咁推論其實美國都應該合法唔到

美國 加拿大 荷蘭 都合法

加拿大全面合法正確
美國十分複雜, 並非全國合法, 細分醫療用/娛樂用, 唔同states唔同法例
荷蘭係合法, 即行tolerance policy, 唔比隊/買賣多過5gram

on9 仔
你乜撚overdose都傷架啦

根本應該大麻同煙一齊禁撚左佢.
香煙/大麻煙. 一樣産生有毒二手氣體

屌，你講個「理由」完全可以apply落酒精度
咁點解唔禁酒

禁埋囉. why not

食多啲啦

你係咩病要用到大麻？

搖頭丸都低wo
不如合法埋？

就上個世紀 美國既醫生都話香煙冇害
誇張既程度係果時醫生係會建議病人喉嚨痛或者咳既話就食枝煙
幾十年前同而家既科學程度當然冇得比較
而家既研究可信性一定高過幾十年前
但係唔係代表班所謂專家一定可信
你又會唔會因為相信佢地既研究成果拎自己條命較非？

煙未仲毒 點解唔禁煙禁大麻?有利益關係?

人地大麻係可以抗癌
緊係打壓你啦

長期吸大麻會導致記憶力，認知能力衰退

呢個真
個人會迷下迷下
間唔中食都ok, 如果smoke weed everyday真係會影響工作能力(特別係香港打工仔)

我食完會paranoid
所以冇可能做到野

最簡單depression同失眠我諗好多香港人都有

雞珍 沙士 叫人食支那雞

得毒撚先會話禁煙酒 未返過工？

你失敗唔好套落人地度

你做無拍過戲、做過地盤？有無試過放工同個客/同事去飲酒？

有試過，我冇強烈意向要煙酒立即有罪化喎
我依家反對娛樂用大麻合法，你其實明唔明

煙酒本身合法化左
要一樣野本身合法嘅野有罪化你知唔知幾咁難
各地政府都只可以加煙税減少人購買意慾

本身無煙城市已經難實行，新加坡都阻唔到人係屋企食
就好似政府拉唔哂班毒竇毒蟲咁

Spin咁耐都解釋唔到點解"娛樂用大麻應該合法化"
咁你地班毒蟲想係香港合法地"high"嘅夢想破滅啦
想去合法隊草就去買機票啦

禁酒我唔comment
禁煙我絕對舉腳讚成, 一路行一路食果d 火車頭食屎啦

其實個問題係...
對於我呢d 唔煙唔酒唔吸毒的一般人.
大麻合法化左, 絕對對我有害無利, 實反對架喎

如果係藥用大麻(eg CBD)我唔會反對，至於娛樂用大麻，班毒蟲發下夢好啦

有班人仲話"藥用大麻同娛樂用大麻同一樣野黎架!"

CBD oil咪可以免除班毒蟲有借口去開草隊囉

其實"有藥用價值"無乜好討論，畢竟 K仔 嗎啡 白瓜子 呢 d 都一樣有藥用價值。一句到尾，你係吸毒定係治療你估真係無人知咩。

暫且不提臨終治療，對於一個行將就木既人仲講乜野上唔上癮，去到呢個地步你有 concern 嗎？

其實連山埃都有藥用價值，又唔見有人話要求批準娛樂用山埃。

因為食煙都有害

因為商家佬同政治

美國大麻簡史

在西元1607年，維吉尼亞州的詹姆斯敦經英國殖民12年後，第一個大麻法被頒布，但在當時，這條法令並不是禁止這株植物；相反地，這條法律實際上是強制農民種植印度大麻。
當有漢麻原料短缺的時期，甚至有人在美國因為不種植大麻而被判入獄。例如在西元1763–1767年之間的維吉尼亞州，就會發生這種事。大麻在大多數美洲甚至被認為是法定貨幣，人們能夠在1631年以後至19世紀初期前用大麻繳納稅款。

幾位美國重要的開國元勳都與當時的大麻文化發展有關。喬治·華盛頓（George Washington）曾在維農山莊（Mount Vernon）種植漢麻作為他三種主要作物之一，甚至加速了當時漢麻的發展。湯瑪斯‧傑佛遜（Thomas Jefferson）當年在前往法國的旅途中，也曾種植過漢麻。

George Washington曾為漢麻農夫
證據顯示大麻幾乎橫貫了整個美國歷史，例如，《獨立宣言》（Declaration of Independence）初稿就是用荷蘭漢麻紙撰寫的。此外，美國人承認大麻的藥用性質。而大麻萃取物（Cannabis extracts）、大麻膏（Hashish）、酊劑（Tinctures）也是1842年至1890年代美國第二和第三最常用的藥物，甚至1851年的美國藥學典籍也表明大麻可以治療的疾病，其中包括哮喘、神經痛、青光眼、噁心、癲癇、抑鬱症、風濕病、關節炎、酒精中毒等。

大麻非法化進程
不幸的是，大麻的合法存在被許多利益團體遊說，進一步利用種族主義和誤導性資料扭曲真相，造成了為什麼現今大麻是非法的局面。
1930年，財政部成立了新的部門 — 「聯邦麻醉品管理局」（Federal Bureau of Narcotics）誕生了，一位名叫哈利·安斯林格（Harry J. Anslinger）的人被任命為該局局長，這也代表著大麻禁令的開始。

Harry J. Anslinger認為大麻讓「黑鬼」自我感覺良好

在主流媒體、種族主義言論和電影如《大麻狂熱》（Reefer Madness）的影響下，創造了1937年的《大麻稅法》（Marihuana Tax Act）。在1920年至1933年的美國歷經13年的禁酒令；但在禁酒令失敗後4年，美國卻進入另一個禁令，即便70多年後的我們仍然可以目睹。自從理查·尼克森（Richard Nixon）在1971年宣布《藥物戰爭》（War on Drugs）後，使得大麻禁令越來越嚴格，並在之後造成社會上許多負面後果，而沒有根治問題。

大麻會禁根本就係一場打壓

你班反政府嘅人日日隊大麻，我就禁鳩佢拉晒你地
睇你點反政府

香港人有自制力就唔會乜都炒
炒黃牛炒鞋炒樓

飲酒食煙=無自制力既垃圾

多謝美帝國個幾個州啦

又一反大麻撚不願面對的事實，加拿大、荷蘭、美國、澳洲都係大麻天堂，世衛仲要prove埋無害
又無人反駁到你地啲point right?

CBD無害同大麻無害都唔識分
卜金多啲書啦

你知藥用大麻有THC架呵？

反大麻撚完全冇point 反駁,柒到深潛

比完dislikes就走人 反大麻撚=藍絲作風

合成大麻同大麻兩樣嘢嚟

new zealand 真係有人提出過
而家美軍將處方fing頭丸用作醫PTSD (創傷後壓力症)

大麻撚真係好煩

你知道有PURE CBD product架呵？

癲癇小朋友 醫生唔會開CBD only比成年病人

外國啲大麻不嬲越嚟越勁
見過有條友吸完之後
每隔半粒鐘就不停重複問同一條問題
煩到死

okay咁嗎啡醫人都有副佢用會上癮
但人地冇得揀止痛嗎啡係連帶dependence
好，當你"開比成年人醫療大麻"係岩，以CBD為主，有THC但含量唔會高

然後，關你咩事你確診癲癇 ? 有病咪睇醫生

其實煙合法化係歷史因素
以前根本冇咁多臨床研究去證實煙草有害 (eg 肺癌)
而且煙草商既影響力太大
遺留到宜家
所以啲國家唔敢一刀剪想禁就禁煙

酒又有少少唔同
除左就咁飲 (自high用途)
仲可以拎黎煮野食調味 (eg 白酒 紅酒)
加上幾千年既歷史
政府唔係話禁就禁到 社會迴響好大

乜野大麻天堂...呢啲國家係用大麻做medical products 唔好誤導人

同埋cannabidiol係大麻產品200多種成分既一種only (WHO, 2017)
Cannabinol冇害唔代表其他成份冇害
THC呢? Give us similar powerful evidence.
有時都唔想sterotype人 但睇清楚諗清楚先講啦

大麻唔合法其實係啲毒販搞鬼，合法左邊可以再賣咁貴，又唔驚會有大財團爭黎做，你地唔好咁on9啦

算啦 香港係無可能合法化

呢個post果班毒販正一仆街

咁人地隊草又關你閪事咩道德撚

咁你咪收埋隊囉，做乜要合法化，
又無事，又唔關人事講出黎做乜？
到有事又話人地歧視隊草，又話做乜唔比合法化。

就係因為比你班民建聯撚管緊呀嘛
真係無人管就唔會有人屌啦

班大麻撚食多d食到on99咁就最好

咁而家係咪無人食緊大麻？
既然管你又食，唔管你又食，
如果你講到完全咁唔關人事你講黎做乜？

最驚佢地食到痴孖根出來渣車害人姐.
同埋, 唔想出現大麻煙火車頭

荷蘭都唔會周街食啦 火咩車頭
食感冒藥渣車仲害人啦，ban埋感冒藥點睇

巴打你個思路好撚煩，好撚八婆

話撚知你合唔合法大麻

我淨係想知香港幾時禁止一路行一路食煙

荷蘭我未去過。
但係淨係英國。己經一班撚樣周街食煙。臭撚到嘔。
香港更加唔駛講。

雖然感冒藥己經有無藥意成份。但係講真, 你感冒返乜叉野工, 渣乜叉野車鴉認真。係香港先咁撚痴孖根, 感冒都要人返工ge姐。
同埋你感冒藥都叫做醫人。你大麻依家係講緊娛樂用。比你班友娛樂, 一般巿民就要食你地個risk ?

藥用大麻我又覺得真心係可以。

上面果班都唔知係咪毒販黎

屌。
煙呢d垃圾根本一早應該禁撚左佢。
d廢老煙鏟。一落巴士就攞住支煙一路行一路食。
你想生cancer我唔撚想呀

好撚肯定有D一定係
個個大麻POST都走出黎話好野黎, 叫你食多d

好簡單。
我又唔撚食。點解要承受你d可能出現的risk ?
你一百條友入面出一個大麻火車頭。你其餘九十九個好撚high關我叉事? 我係唔要果一個火車頭。
你呢d長遠計。第時有子女, 你屋企人有子女。都可能受到呢d大麻風氣影嚮。點解要支持你?
你講到仙豆咁。你個仔一出世隊佢食大麻囉屌。